美國國務院建議維持《香港政策法》下香港特殊待遇

As a general matter, Hong Kong maintains a sufficient — although diminished — degree of autonomy under the "one country, two systems" framework to justify continued special treatment by the United States for bilateral agreements and programs per the Act.

During the period covered by this report, the Chinese mainland central government implemented or instigated a number of actions that appeared inconsistent with China's commitments in the Basic Law, and in the Sino-British Joint Declaration of 1984, to allow Hong Kong to exercise a high degree of autonomy. The tempo of mainland central government intervention in Hong Kong affairs — and actions by the Hong Kong government consistent with mainland direction — increased, accelerating negative trends seen in previous periods.

As a general matter, Hong Kong maintains a sufficient — although diminished — degree of autonomy under the "one country, two systems" framework to justify continued special treatment by the United States for bilateral agreements and programs per the Act.

上年

Hong Kong still generally maintains a high degree of autonomy under the “one country, two systems” framework in most areas – more than sufficient to justify continued special treatment by the United States for bilateral agreements and programs per the Act.

Other Matters Affecting U.S. Interests in Hong Kong

During the reporting period, policies and practices of the mainland central government adversely impacted Hong Kong in multiple areas, and mainland pressure resulted in new constraints on Hong Kong's political space. In some particularly concerning instances, Hong Kong authorities took actions aligned with mainland priorities at the expense of human rights and fundamental freedoms. There were particular setbacks in democratic electoral processes, freedom of expression, and freedom of association.

Mainland Policy regarding Hong Kong Politics: The mainland central government publicly and privately stated its aim was to establish clear-cut and fixed "redlines" precluding advocacy of independence for Hong Kong, while allowing other civil and political rights. In practice, apparent inconsistencies in the implementation of the basic law during the period covered by this report increased local concerns that mainland central government policy is shifting toward diminished tolerance for human rights and fundamental freedoms in Hong Kong, mirroring the strengthening of authoritarian action inside mainland China in recent years. Growing political restrictions in Hong Kong may be straining the confidence of the international business community. Following Hong Kong's decision not to renew journalist Victor Mallet's visa, the American Chamber of Commerce called on Hong Kong "to make it clear to the international business community that free speech and free flow of information in this world city is still sound enough for business to consider Hong Kong as an important hub.”

Freedoms of Association and Movement: In September 2018, the Hong Kong government banned the pro-independence Hong Kong National Party (HKNP) using the societies ordinance, the first time a political organization in Hong Kong had been banned for "national security" reasons. Hong Kong immigration authorities restricted entry to Hong Kong by individuals critical of the communist party of China, including Japanese politician Kenichiro Wada, whom pro-Beijing media outlets called an "anti-China rightist" for his support of Taiwan independence. In October 2018, Hong Kong authorities refused to renew the work visa of Victor Mallet, Financial Times Asia news editor, after he hosted a talk by a pro-Hong Kong independence advocate in his capacity as acting chairman of the foreign correspondent's club (FCC). Mainland central government authorities condemned the FCC for hosting the talk. In November 2018, Hong Kong authorities refused to allow Mallet, who is a British citizen, to enter Hong Kong as a tourist. In addition to these documented cases, the U.S. consulate general also received multiple reports of alleged harassment or intimidation of individuals affiliated with foreign NGOs, the press, or pro-democracy activists.

Freedom of Expression: In January 2019, the Hong Kong government proposed local implementing legislation for the mainland's national anthem law. On November 17, 2017, the Standing Committee of the National People's Congress adopted the decision to add the National Anthem law to Annex Ill of the Basic Law, which lists all of the mainland national laws that are to be applied in the special administrative region. The proposed local law would subject those who "publicly and intentionally insult" the anthem to punishment not to exceed a $813 ($6,380 HKD) fine and/or three years in prison. Flag desecrations are subject to similar penalties, and at least one activist was jailed for two months in March 201 8 for flag desecration. In November 2018, organizers of a Hong Kong exhibition by political cartoonist Badiucao, whose drawings have criticized the communist party, canceled the event due to alleged threats from mainland central government authorities, according to media reports. The organizers did not specify the nature of the threats. Also in November 201 8, author Ma Jian was told by Tai Kwun art space administrators that he could not present his work at the venue during the Hong Kong international literary festival, before public outcry forced the administrators to reverse course. The Hong Kong government denied any role in the initial decision to bar Ma's events, which went on without incident.

Academic Freedom: In January 2018, Hong Kong Polytechnic University did not renew lawmaker Cheng Chung-tai's teaching contract after he was convicted of flag desecration. In May 2018, Chinese President Xi proposed Hong Kong-based researchers be permitted to apply for expanded grants from the mainland central government. Chinese state-controlled Xinhua news agency reported that the mainland central government would support researchers who “love the country and Hong Kong," which some local academics interpreted as a political litmus test for grant approvals.

Internet and Media Freedom: The special administrative region's online environment remained unfettered. Freedom of expression of members of the press and other media was generally respected, allowing for lively public political discourse, although journalists assessed media outlets practiced a degree of self-censorship for commercial and/or political reasons. A significant number of media outlets are now owned by companies with business interests on the mainland or whose major shareholders are members of the Chinese communist party. Reporters Without Borders ranked Hong Kong in 70th place in its world press freedom index for 2018. In May 2018, local media reported that the mainland central government liaison office in Hong Kong indirectly owned more than half the bookstores in the city, raising concerns that those bookstores would not sell politically sensitive books.

Development of Democratic Institutions: Hong Kong authorities again barred candidates from local elections based on actual or imputed political views. The Hong Kong government barred Lau Siu-lai from running in a November 2018 by-election due to her alleged support for Hong Kong "self-determination." Authorities prevented legislative counselor Eddie Chu from running to represent a rural village of 100 constituents based on his statements that other citizens should be free to advocate independence (Chu himself does not support independence). Pro-establishment candidates won three of five seats in March 2018 and November 2018 legislative council by-elections, representing a net gain of three seats for the pro-establishment camp, after six pan-democratic lawmakers were disqualified from holding office in 2016-2017 following controversy over their oaths.

Judicial independence remains a cornerstone of Hong Kong's autonomy. Members of the Hong Kong bar association, the law society, and local and international business communities expressed continued high confidence in the independence and integrity of Hong Kong's judicial decisions. Media reporting alleged that some Hong Kong judges may be considering mainland priorities in deliberations.

Official Mainland Government Presence: In September 2018, the West Kowloon express rail terminal opened. A "co-location arrangement" between Hong Kong and the mainland permitted mainland security agents to deploy to a discrete area of the train station (the "Mainland Port Area" (MPA)), where mainland law is applied. Mainland authorities have said the MPA is considered to be mainland China for purposes of certain law enforcement activities, even while passengers are still inside the West Kowloon train station or on the train inside Hong Kong regional territory. Questions remain regarding consular access to assist foreign citizens in distress in the MPA. In October 2018, a reported 400 uniformed members of the People's Liberation Army garrison in Hong Kong deployed in Hong Kong to assist in clearing mountain trails in the wake of typhoon Mangkhut. The Hong Kong government did not request assistance from the garrison.

美國佬真係有death note

2018: Hong Kong still generally maintains a high degree of autonomy under the “one country, two systems” framework in most areas – more than sufficient to justify continued special treatment by the United States for bilateral agreements and programs per the Act.
2019: As a general matter, Hong Kong maintains a sufficient — although diminished — degree of autonomy under the "one country, two systems" framework to justify continued special treatment by the United States for bilateral agreements and programs per the Act.

泛民好波

唔撚要你垃圾待遇啦,我們還有蟈

香港背靠祖國
積極融入大灣區建設
極力支持一帶一路政策
咁好景仲使乜要美國嘅特殊待遇？
支持取消香港政策法